廣州男子迷信偏方 將黃鱔塞入肛門通腸

中國大陸廣東省廣州49歲劉姓男子日前因腹痛就醫。經手術，醫生從他身體取出一條
長50公分、頭部直徑3至5公分的黃鱔。男子表示，聽說黃鱔可以通腸，才把牠塞進肛門。

廣州日報今天報導，劉姓男子上星期一路小跑衝進廣州白雲區東仁醫院，說自己腹痛
難忍，醫生馬上對他動手術。劉先生當時腹部鼓脹，手術發現滿肚子都是糞便、糞水、食
物殘渣。

更讓醫生們驚訝的是，劉姓男子肚子裡出現一條長50公分的黃鱔，足足有250公克，
頭部直徑達3至5公分，而且整條黃鱔都在腹腔裡。幸虧即時動手術，這名廣州「黃鱔哥」
才得以死裡逃生。

醫生詢問原因，劉姓男子一開始說黃鱔是自己跑進肛門的；進一步追問後，劉姓男子
才鬆口說，因為自己腸阻塞，民間偏方說透過鱔魚的黏滑度，在腸道內蠕動一下就可以治
療，才會動手嘗試。

有網民懷疑劉姓男子將黃鱔塞入肛門的動機。有人表示，「通腸藥每瓶才（人民幣）
1塊錢（新台幣約4.5元），黃鱔50元1斤」；還有網民調侃，這則新聞「看得我括約肌一
緊」，「想知道黃鱔的心理陰影面積」。

識玩一定玩油追

古法自殺

玩到咁大

自慰咪認囉，好柒咩

真識食

黃鱔都得，咁condom都得喇

用電鰻先得架

Condom都得，咁689都得啦

講還講.jpg

塞座ifc 入去先會通到腸囉唔該

翠肉瓜

想知手術時條鱔死左未